有冇可能將屋企把菜刀磨到可以切紙咁利?

無聊想試下
係咪由粗磨到幼就可以磨到咁利?
邊到有多D款既磨刀石買

Are u on 9

yes he is

我淨係想整把無鋒慧劍

理論上所有刀都可以磨到咁利
甚至斧頭都可以磨到切紙咁利
但keep到幾耐先係個問題
隻鋼太軟就好快鈍
太硬又可能唔夠料support個刀鋒
一下就崩
一般好少聽要求菜刀去到切紙咁利
你話整刺身用就另計

一般香港都係菜刀當晒文武刀用
即係切斬都用佢
咁樣用的話唔適宜磨得太利

10蚊店嘅刀都可以

知唔知邊到有類似既磨刀石買

純粹想試下磨利把刀

可以
一般菜刀用嘅料你求其買舊磨刀石都可以磨利
而且菜刀一般用full flat grind
都係易磨

Sogo 都有啦，最緊要買多d 唔同粗度。
價錢就大約#300,#1000= $800
#1000,#2000 =$1200

油麻地上海街
佐敦寶靈街
Amazon jp

另外條片果位日本人佢用果款叫「刃の黑幕」

連登真係乜奇才都有

IT WILL CUT

切紙好普通炸喎。。。用carbide pull thru 都可以輕易做到，唔使用石。

用碗底hi兩下都得啦

Finishing 就得

識磨40蚊藍色果粒刀石已經可以磨到切紙